人都無地方住，留個南生圍係到托咩？

拿首先我係呢個post係有個assumption，就係增加土地供應可以有助樓價，假如你唔同意，假如你認為係d乜春野炒家導致，假如你認為停左150就唔需要開發任何土地包括丁地棕地商業用地，都可以解決到樓價問題，咁你係可以直接上一頁架，當然你可以負皮

入正題，上次我個post已經講過，根本香港就係已經無地用，d人話咩丁地棕地，笑死人咩
有興趣可以入:
[無聊]香港真係有900公頃閒置政府丁地?左膠呃你咋傻仔!

d政府丁地一係係正郊野公園濕地附近(最大幅丁地就係係正南生圍個到)，一係就荒山野嶺連車路都無(荒山野嶺即係郊野公園囉咪弓大係)，一係就極之零碎，仲要畀一大堆低密度住宅包圍，插一兩棟公屋入去即刻玩死成個基建交通，所以你見政府揾地委員會揾親d地都係已經高度開發嘅地方(係10000人嘅市區插1000人落去vs係1000人嘅低密度住宅區插1000人落去)
棕地都係差唔多情況架喇，大多業權分散，係d山卡啦地方，仲要好多本身有業務係上面，收購價貴之餘，又要揾地安置返佢地嘅業務(仲未計潛在嘅經濟損失，因為棕地都有生意做緊)
揾一兩塊棕地頂住先都得，但要應付中短期嘅土地供應，棕地丁地根本唔係一個option

所以要顧及到香港中短期嘅土地供應，即係填海唔係一個option個陣(因為太耐)，根本淨低嘅option就係郊野公園、golf場、同南生圍呢d非郊野公園但又有生態價值嘅地

係時候要作出選擇，為曾蔭權時代嘅錯誤決策付出代價

你老母比狗屌

睇錯你哲學撚 你連供應同需求優次都未搞清，嗰到係香港文化遺產嚟㗎

無地方住咪移民囉 留係香港托柒咩

南生圍計劃嗰啲全部都係幾層樓高嘅豪宅
幫到土地供應啲咩

你up乜呀
咩供應同需求優次

香港根本有撚把地，有排都唔需要開發郊野公園，do your research before you say stupid things

大撚把地

Show me.

冇錯

重點根本唔係有冇地

係有地地產商都會留住唔起慢慢mit

where?
丁地？起晒丁屋嘅丁地？
一棟丁屋當你1000萬，你肯畀幾多錢買幾多棟去收購？

【本報訊】土地供應專責小組周二（6日）開會，據了解，會議將討論早前一再拖延遞交小組商議的私人遊樂場地契約用地選項，其中最具爭議屬發展面積達170公頃的粉嶺高爾夫球場。規劃署提出兩個發展方案，包括收回整個高球場以興建約1.3萬個單位，或只收回部份建成約5,000個單位，有委員支持收回部份用地建屋，認為有助解決房屋需求之餘亦可保留部份用地作高球場用途。

最多可建1.3萬個單位

土地供應專責小組現時只剩下2個土地供應選項尚未討論，據悉周二會議將主力討論私人遊樂場地契約用地，軍事用地則可能下次會議討論。消息稱規劃署早前委託顧問就發展粉嶺高爾夫球場用地作分析，提出兩個方案，包括發展整個佔地達172公頃的粉嶺高球場，料提供約1.3萬個住宅單位，另一方案則只發展當中32公頃土地，並提供約5,000個單位。
消息稱，發展粉嶺高球場有多方面考慮，包括場地內歷史建築及古樹等，若涉及擴闊粉錦公路更要遷移東江水水管。有委員支持局部發展用地，料涉及用地屬「舊場」部份，使用率較低，即使發展亦對一般高球場使用影響不大，加上舊場與新場之間相隔道路，收回發展亦較容易。

又唔起人工島又唔填吐露港，你同我講冇地？個千幾億盈餘益蝻益蝗益大白象都唔益你

示威者批評粉嶺高球場佔地170公頃，面積有如荃灣，足以發展新市鎮，政府卻一意孤行鏟平新界東北加以發展。他們指出，目前全港有73幅政府土地，以免收地租或象徵式每年1,000元租金，由政府以私人遊樂場地契約批出，政府卻偏要毀人家園、農地和小型工業，硬推新界東北發展計劃，而不收回2,000名權貴專享的粉嶺高球場，明顯是選擇性向弱勢開刀。

咁就唔好每日比超過150新香港人落黎先啦
減少人口需求未低左囉

樓主肯定係公屋撚

日日咁多腥香港人落嚟，
起幾多都唔夠啦

填海

丁屋撚黎

你自己睇下d反發展嘅環保膠
天文台長
你睇下個d人個個上晒樓，緊係唔想樓價跌架

屌你個柒頭，全部地用晒黎起樓好唔撚好？

golf場呢個option係我篇文入面提過

紅句講出黎好唔好笑，又係佢地話要搞棕地丁地，棕地丁地唔係正正就係家園同小型工業咩

地就大把，你數返發展商買左但無發展既土地出來就明白。問題係死都唔發展，限制左個供求。
要樓價低可以幾方面入手
1. 建立物業空置稅，並限制買地後10年內一定要發展，阻大地產商囤地。
2.減每日150，每年5萬人移民入來，斷外來人口增加需求問題。
3.阻外地人置業，現今中國各城市均嚴格限制「誇城」買樓，深圳買唔到上海，上海買唔到深圳，香港買唔到深圳上海，但係深圳上海可以來香港買樓 所以一定要嚴格限制外地人在港置業。
4. 拓地/重建，拓地順序應該由棕地入手，再由低生態價值地方入手，慢慢發展，無理由一來就拓郊野公園/具生態價值地方。

以上粗略幾點，全部都重要，第一點係要打破被壟斷既市場，第二三點係保護本地人利益（本土優先），第四點係不情願下作出發展與保育既相互協調。
如果只以為「拎個南生圍」出來可以解決問題，實在太天真。如果拎10個南生圍出來，無做頭3點，一樣都唔會有「起出來可以住人既樓」「起左都唔會係俾本土人住」。

出少句聲啦

golf場我唔太反對，無乜所謂，不過如果要我格硬揀golf場同南生圍，我會排golf場重要d，不過如果真係要用golf場，我都無乜所謂

違反Assumption者可負皮並按上一頁

填海is not an option.

可按上一頁

挑，有道理咪講

起屯九鐵路經北葵白田竹園去鑽石山再駁東九龍線
青龍頭填番個維園出黎起車廠起樓

狗鐵今鋪仲唔fatfat

香港仲唔夠多石屎？留返d自然環境比人得唔得，日日望樓望唔夠？

香港得返南生圍可以起樓？
唔係南生圍起樓就會有人冇地方住？
仲叫自己哲學撚

唔係南生圍，係郊野公園囉

六成郊野公園喎

咁先起撚哂啲丁地

放火喎

人都冇地方住，留個南生圍係到托咩？
人都冇地方住，留個郊野公園係到托咩？
人都冇地方住，留個哥爾夫球場係到托咩？
人都冇地方住，留個運動場係到托咩？
人都冇地方住，留個禮賓府係到托咩？
人都冇地方住，留個機場係到托咩？

如果起樓=解決香港住屋問題，我舉腳贊成。

可惜香港大部分私樓都係比大陸人炒，無人住的。除非你一炮過整多一兩個安置到50萬人口+既新市鎮，仲要係大部分公屋，否則只係起黎比人炒。

如果你話起南生圍起公屋，我認同真係幫到好多人上樓，但樓主你覺得有無可能呢🙂

FYI , Irkutsk 天寒地凍，語言不通都可以比大陸人炒樓炒個doub，香港又豈能幸免？

上個post咪講左，成本貴到pk

係呀係呀，收支那人幾十percent稅仲落黎炒呀

呀你呢個違反assumption,可以上一頁

你講到邊到有地未？

呀sorry原來上面個個你黎

上個post係講貴過填海
你依家係丁地vs郊野公園

屌你老母

未填啫，填左同澳洲佬做鄰居都仲得

對佢地黎講，30%都好抵買
為田何內地人 熱衷來港買樓

香港政府接連出辣招以遏抑樓價，但內地客來港買樓比例估計仍佔約15%，為何內地買家在重稅下仍熱衷來港買樓，一句話講完，就是計數下來，香港樓好抵買！

香港樓市成交中內地人比例佔多少，官方並沒有確實統計數字。按中原地產研究部的統計，2017年第一季香港一手私人住宅市場，已知內地個人買家佔宗數比例15%，佔金額比例20.8%。數字按季分別下降2.7及3.5個百分點，比例仍然處於短期高位，可視作內地買家看好香港樓市，持續入市。

如果內地人來港買樓，要繳付買家印花稅15%、雙倍印花稅15%，即是不計雜費，單是稅款已達樓價30%，既然如此，為何內地人仍熱衷來港買樓？

最近，內地媒體報道其中一個個案，很有參考價值。故事中主角，可稱為王先生，是土生土長上海人，較外來人起步早，在大學時家人已為他買了一層樓，其後他自己再買多一層，即是他在上海有兩層樓在手。兩個單位由最初購入價100萬（人民幣），去年底已分別升至800萬元。

租金幾近可還貸款

最近他對香港房地產市場產生了濃厚的興趣，在聯繫好香港的地產經紀後，他開始了睇樓之旅。在香港轉了一圈以後，王先生直呼：「太便宜了！」例如，近日長實地產（01113）推出新樓「海之戀」第三期，打完折後，每平方呎價格為12,474港元至18,256港元（約為每平方米12萬至17.7萬元人民幣）。

在王先生看來，香港的新盤價格才每平方米12萬元，而自己在上海已經有10年樓齡的單位也能每平方米賣到8萬元，中間的差別已經不遠。加上香港的樓盤租金幾乎可以完全支付貸款，無論怎麼計算，他都覺得相當抵玩。這一次，他決定出手試一試運氣，哪怕要多支付30%的稅率。

有業內人士分析，隨着北上廣深樓價步步逼近香港房價，很多內地有錢人發現，其實香港的樓價比想像中便宜，即使有重稅的情況下，還是一個很有吸引力的市場。

還有一個就是回報率，像王先生這樣，只需要賣掉內地的一個單位，就可以全款在香港買一套不錯的，每月租金絕對不低於2萬港元，這對於王先生來說，是一個很穩定很不錯的收益，因為在上海，一套總價800萬的房子月租金可能只有5,000元。

內地供樓利息較貴

事實上，如果細看指數，就知內地樓價近幾年之瘋狂。根據中原地產數據，中原城市領先指數在2010年5月只有79.2，但到了2017年5月已經飈升到了156.44。短短7年時間，很多單位價格已升近倍。然而，深圳樓價近7年總體上升279.63%，年均遞增20.99%，相比之下，香港樓價升幅不算甚麼一回事。

此外，雖然香港的樓價還是比深圳高很多，但是按收入樓價比算，香港人大概要19年收入才可買一層樓，深圳人卻要不吃不喝25.8年，才可買一層樓。如果從這個角度來看，內地人會覺得買香港樓好抵。

還有就是，內地供樓利息較香港貴近3厘，加上人民幣貶值預期、內地中產分散資產等因素，暫時看不到有甚麼招數可壓制內地人來港買樓。在遏抑樓價狂飈方面，香港與內地政府可說是同病相憐，未知新一屆特區政府又會有甚麼招數出台。

Source

agreed
人都無得住，仲要南生圍做乜撚

成本計丁地咪又係貴過郊野公園

This is offtopic!

發覺連好多連登仔都比政府/媒體洗晒腦，香港點會無地呀？求其去新田錦田大棠一轉睇下都大把啦，全部都係非法霸佔，政府土地黎，政府唔做野咋

雖然offtopic，口痕講兩句
很有參考價值？？？屌你而家回報率知唔知幾多？濕9支那content farm文

唉我真係唔再回了

全部？全部？

Name it. Where.
你地成日話人畀人洗腦，你見我上個po，我真係開個pdf遂忽逐忽地screen cap出黎

總之佢地話有就有啦！
你唔同意你就係鬼！

雖然記者行文用詞係柒左d（財金新聞通病），經濟日報也稱不上大報。但估唔到已經淪落為content farm, 仲要係支那content farm 定係你見到URL 有china.hket 想問樓主平時叫諾貝爾係咪叫開諾先生

始終議題比較本土，我又真係起AFP/Reuters之類既大傳媒搵到資料。

既然我off topic, 我都係出番去先

偉大既美帝國Orlando, Miami, FL 大把南生圍

On9

屌你老母，

個assumption本身唔成立，冇討論價值

起別墅又係俾人住
係俾蝗住

樓主快撚d搵個好既腦科醫生睇睇
唔撚用腦

幫到我就得

已買00012

違反assumption,可以上一頁
違反assumption,可以上一頁
違反assumption,可以上一頁

你開post就係想圍下爐 ？

就你呢句就知你on9

自住根本唔介意佢跌
升左佢又唔會賣，反而樓價回落，可以再入市買黎投資

樓主夠冇用啦 留係度做咩

你保證多左供 樓價就唔會跌咩

根本住係人類最根本需求

但係香港樓用左黎炒 成件事根本本末倒置

而且原本成個世界係所有生物享用

你有咩好理由去拆人地個濕地

情況同中共鏟走d人口 有咩分別

good point
其實我上面都有提到三樣地:
golf場，郊野公園，南生圍
如果要我排，我覺得郁嘅次序係:
郊野公園>南生圍>golf

始終郊野公園個量太多

特別係我之前都有提過,golf場好似得班有錢佬用，其實都係demand supply問題，越少golf場就自然逼到佢越貴就得返有錢人用，而且golf場歷史耐，文化上黎講都好有價值
其實調返轉頭諗，就正正因為佢係有錢人嘅會所，所以先顯得佢文化上咁有價值，正如今時今日英國都仲有d淨係男人先入得嘅有錢佬會所，傳承住個種上流英式紳士嘅文化

當然我唔係話全部都要郁，不過我嘅主題係想帶出，妄想將所有大自然嘅地保留係不設實際

填海都要等佢廿幾三十年，剷左個golf場起1萬個單位咪最多頂到半年

不過你都提到南生圍呢類嘅地都唔多
所以我上面又講過，係golf場同南生圍兩者，無乜所謂
不過如果要揾支槍逼我揀，我個人就會偏心想留golf場多d

End post

why not cut 150?
一味話冇地 但係轉個頭批啲低學歷既人黎拎公屋

你直接假設你既理論係正確，咪連討論都慳返囉

今時今日仲有d傻仔重覺得政府會推跌個樓市

true

完全剷平大嶼山鳳凰山 用黎填海 由港島填到港島不是夢 再發展新市鎮

自 港島到大嶼山

有咩問題，根本所有人都揾緊地，你問下就算連姚松炎朱凱廸個d，佢地都有揾地架

我係想將成個focus放返係土地到，次次討論土地，又跳左去150

Assuming other factors constant呀，唔係點討論

呢個po係講緊揾咩地起樓，你地就講到唔洗起樓，咁唔洗講架喎

點睇都係郁咗golf場先郁南生圍啦
人都冇得住仲留地俾人打golf

照咁講 別人同你都冇咩關係 起幾多樓都同你冇關係
反而我有個散步地方冇左 又點會同我冇關係

未追post 住
前排已經有人上嚟試風向叫香港人揀
我嗰時已經咁講
點解香港人平時乜都冇得揀
但到左呢一個關鍵/ 重要議題
又會有班人上嚟話香港人「應該」抉擇
我自己解讀，係冇人揹得起隻咁嘅鑊
因為香港樓價已經玩大左，大批人買唔到樓
呢排就算有post 講「點解你買唔到樓」，或摷返篇8 年前嗰篇所謂神文
都係從唔同角度切入好理性咁
但香港人嘅購買力，的確大部份人負擔唔起樓價
30K per month都未必買到，呢個人所共知
唔係上面嗰2 篇文或者post
講話精密計劃同詳細步署先買到，咁樣可以講完就算

所以先會不停有人試風向

香港就係唔用郊野公園、同唔填海，d樓先愈起愈高 每區都愈黎愈逼

你會唔會搞錯哂個關系

唔明

我試緊風向

well said

乜都賴哂落支那人度
地產佬因咩事起納米樓 支那人都唔想住啦

繼續住起納米樓拎住郊野公園打飛機過世啦

港英都唔用個d地，選擇係其他地方填海起新市鎮啦
係得d傻鳩死咬個d垃圾地

我留意左op好耐。佢好多post都有五毛feel

你個題目係人都無地方住，留個南生圍係到托咩
但你個assumption係增加土地供應可以有助樓價

人都無地方住，有助樓價有能用咩？

又五毛？

你呢個建議 同之前有人話唔夠地 填撚左維港一樣, On99

試描述兩者的相似地方

Ag9ger

樓主係咪地產佬老襟？

on9,d環保撚收地產商錢係人都知

咁用左又點會有自然環境 樓越起越高唔係因為人越嚟越多

當香港100%未起樓嘅地都用晒起樓、全海域填海
真係解決到人口問題？樓價真係會下降至合理範圍？ 問題核心一直都唔單單係唔比用郊野公園、填海 係用撚完起嘅係豪宅 就算起公屋又係比晒蝗蝻先 咁幫撚到香港人？

分分鐘係你條冚家剷放火

Assumption 錯咗有咩討論價值

咪係 平心而論不如樓主你證明左你個assumption係岩先啦 成個post最重要既野就咁用一句帶過 一陣比班中學雞見到啲數據好似好真咁佢哋就信以為真

都係個句,唔該搞左丁屋先

要拆就拆粉嶺高爾夫球場呢舊垃圾

因為之前好多po都講過呢個問題
我想focus返係土地上面
而且，即使就算姚松炎朱凱廸之流，都係話要揾地架，我未見過一個政黨一個思想派別(除左兩登)係話唔洗揾地架喎

我就真係唔明次次講揾地都拉埋150講係咩心態，明明反150同揾地可以兩樣一齊進行，而且就算無150都係要揾地架啦，所以我先想將個focus放返落揾地個位到，提升下大家嘅討論風氣，你會唔會見d揾地委員會嘅人揾揾下地討論辣招？定係不如你見朱凱廸話用棕地個陣你同佢講收皮停150先好講野？九唔搭八架嘛係咪

點解我話用郊野公園，d人就叫我收皮，話停左150先講野？
點解朱姚話用棕地，d人就話好呀！！點解唔叫佢地收皮講左150先？
根就雙重標準
好似唔提150就係五毛咁，咁樣好難提升討論風氣架喎

再講，好多人就成日話丁地棕地，淨係聽傳媒講有幾多塊丁地幾多公頃就信，我就唔同，我有自己開個map出黎遂忽地研究，上個po我直頭cap埋出黎，我就想大家都對呢個topic熟多d，起碼我地手頭上有咩地，咩地用得有幾多有個了解，唔係人講你又講，咁先係討論

OP班牛屎朋友今日繼續放火

郊野公園之類

無地咪同深圳買囉

ON99唔撚比影相?

800萬人口，係東亞城市黎講，都唔係叫好多人

但香港面積扣左郊野公園、海岸公園，就真係好撚7多人 唔起高樓又點塞得落700萬人呀

邊有城市住到800萬人又咁多綠化地方先，東京都唔撚得啦
美國個紐約有800萬人口，都冇咁多綠化地方

算啦，用你地d思維，返到去60年代，你地咪又係會反對港英填海，日撚日鳩up趕走班大陸難民
港英不嬲都用填海黎解決大陸難民問題 日日都FF丁地可以解決土地問題，係咪冇撚讀過香港歷史架

因為本來就唔應該有八百萬人

可以 除非公民自己反抗

>人都冇地方住
>起低密度豪宅

二戰後得50萬人

咪又係靠大陸難民塞到700萬人口 唔填海、開發郊區撚住到700萬人

沙田、屯門、大埔、荃灣未填海前咪又係濕地 唔通自古以來都係平地咩

agger
根據Land Resumption Ordinance (Cap 124) s.3，政府的確係有權收地，係咪好high 呢

但係睇埋s.5, s.10, s.11，政府係要對前地主賠償ga！
即係話你地口中講既丁地，高球地，政府如果要收番既，係要榜水ga！

所以與其收地，不如積極開發新地，例如填海 or 郊野公園地啦！
你問邊度好ma，西貢清水灣郊野公園大大個係度，又有公路入去，又有水電，要用係唔困難！

港島西新商業區、南區（鴨脷洲填海）、東大嶼山、離島、南大嶼、吐露巷、船灣區
5抽2，10年起兩區連鐵路、高速公路、污水配套、垃圾處理系統，慢慢增大返人均居住面積

家陣200呎單位都一堆人狗沖，就算郊野公園、海岸線幾神都冇撚用，住狗屋真係7撚過支那城市

紅字真係不能同意更多
屌你老味人都無得住仲要咁多郊野公園做乜7

推樓主一家落去填海咪得囉

每個理性討論post 都總會有人係拗唔掂既時候搬人一家出黎

郊野公園睇個勢政府係想搞沙田馬安山個邊先
西貢呢個地方又係好搞笑，無人敢搞，可能因為係鬼佬地頭

係都唔奇，西貢呢邊同將軍澳康城太近，貿然發展有機會搞到鐵路負荷唔到
反而沙田果邊配合沙中線可能仲有效率

重點唔係有冇地
係啲樓比人屯積哂
好似的士咁
如果香港人按家庭需要去分配係一定夠

D地咁撚散，有q用咩

的士還的士，土地還土地，的士都唔係必需品

圖入面係60、70年代填緊海起樓嘅沙田
放係今日眼中，你地會話生態之寶、超級紅樹林、養左好多雀仔

依個就係填得77、88嘅沙田，你要住得返似個人，海就一定要填

香港今時今日就起碼填多一個沙田咁大嘅新市鎮，有公屋有私樓有公園有鐵路

唔係係舊有新市鎮、九龍不停搵細地插高樓大廈/重建 拖撚爆交通系統

唉咪撚煩啦

屌你個老母死仆街

算吧la
起唔起到都唔係我地控制
而家邊個搞到着火都未拉到人 又冇人去保護南生圍 （即係自行搞保衛隊）

無錯
除左沙田之外，如果當年唔填海，又點會有將軍澳呢個容納左三十幾萬人既新市鎮呢

偷渡

港英都識填海造地比偷渡撚，公屋起返獨立廁所、 廚房，基本家庭配套比足

連登仔、本土派、環保撚見到納米屋（共享廚房）、太空艙、劏房愈黎愈多，仲剩係識諗取消150 ，保住海岸線、濕地

果然高下立見 華人真係死賤種

比連登仔、本土派返到60年代，肯定拎槍追殺偷渡者，起個集中營整撚死偷渡撚 誓死保護沙田濕地、新界客家話

屌你老母啦
你全屋人俾狗屌死呀

你拎個時香港個人口密度同依家比
你老母俾狗屌啦
你唔cut 150個 填撚埋你老母個臭閪都唔夠位住啦

自己開google map出黎計啦 保守計，起碼3條公屋邨

長遠計一定係填海，快快手填多2個新市鎮起公屋先係王道，沙田/屯門咁大左右

連登仔返到60、70、80年代

你唔成立邊境巡邏隊，比生殺大權佢地，填撚到落南海都唔夠位啦

連登仔建國後應該廢晒所有同國際間既保護環境條約所有綠化地都用黎起樓
知唔知咩野叫拉姆薩爾公約 （雖然南生圍只係緩衝地帶，但對保護屬於公約指定入面既米埔有好重要功用 ）

Btw上面有人講東京，知唔知東京而家後悔鏟得太多綠化地，想向江戶時代學習與大自然共融

咁高爾夫球場呢？

郊野公園但非郊野公園？

之前都有人講樓主係地產商係打手
而家好明顯
連放火都撐

南生圍起樓你都唔會買得起

唔係大野 警察點會加人力去做..
你見佔中 果類先會加

樓主白撚鳩痴
此post已完

如果屌曬d蝗返上大陸 香港d樓夠你d精蟲自己起家
香港根本夠香港人住 係班大陸喱搞到咁 點解要南生圍做犧牲品

姆薩爾公約 再唔填海，過多10年，納米樓只會愈起愈多 香港住屋環境就倒退回60年代

屯門、沙田、大埔、尖沙咀、油麻地、將軍澳、東涌、啟德、觀塘、小西灣、柴灣、萬宣水庫、船灣淡水湖全部發展前都係紅樹林、濕地、

一邊話高樓大廈太多，有熱島效應。另一邊又禁填海、開發郊野公園。跟住又對日本d低密度住宅打飛機，

收皮啦
偽善撚
清好d 垃圾再講野啦